NASA重啟載人登月計劃！日本確定參加

日媒報導，美國國家航空暨太空總署（NASA）近日宣布重啟載人登月「阿提米絲計劃」（Artemis program），想參加的國家必須與美國簽署「活動以和平為目的，且訊息公開」的雙邊協定，還會建立各國的「安全地帶」活動範圍，避免開發資源時產生不必要的衝突。日本已經同意參加該計劃，將進行談判。

「阿提米絲計劃」是NASA正在進行的一項太空探索計劃，名稱取自希臘神話中的月亮女神阿提米絲，目標是在2024年載人重返月球並登陸火星。美國政府還起草了《阿提米絲協議》（Artemis Accords），允許各國開發者擁有它們自月球表面取得的資源，為各國在月球的採礦、開發計劃訂立法律規範，鼓勵太空商業發展。

本月初外媒報導，美國打算與加拿大、日本、歐洲以及阿聯酋等國討論協議內容，但將俄羅斯和中國排除在外，不到半個月，日本已經同意參加該計劃。外界認為，美國正積極邀友好國家進行個別談判，好比中俄兩國更早掌握月球活動進度和制訂法規的主導權。

中國最鐘意收埋d訊息

歐洲今時今日D任務成功率好似都只係一半一半
日本就更加唔好講
美國唔帶佢地上去大家都會好難搞
都係共享資源, 分擔成本

（撐港台請入）停止干預香港電台、反對停播《頭條新聞》的公開聯署信

宇宙兄弟

落世紀時間錦囊
第一個係月球拍av既會係
日本
美國

美國男優屌日本女優

到時見到外星人點算？

佢仲有搵埋三間民營公司降低成本，等國會會易批啲

2024年人類再登月球？NASA確定三家合作科技公司

美國國家航空太空總署（NASA）公布3家合作科技公司的名單，希望幫助他們在2020年代將太空人再次送到月球表面。

白宮希望在2024年，將下一個男性和首位女太空人（宇航員）送上月球，然後執行其他任務。

貝索斯（Jeff Bezos）的「藍源」（Blue Origin），馬斯克（Elon Musk）的「SpaceX」和總部位於阿拉巴馬州的達尼提斯（Dynetics）被選為NASA阿提米斯（Artemis）計劃的著陸器研究伙伴。

若2024年的計劃成功，這會將是自1972年以來，再次有太空人能在月球表面行走。

與這3家公司簽訂合約總價值為9.67億美元（7.63億英鎊），有效期為10個月。

NASA署長布萊登斯汀（Jim Bridenstine）說：「有了這些合同，美國正在朝著讓太空人在2024年前登上月球邁出下一步，包括讓第一位女性踏上月球表面。」

「這是自阿波羅計劃以來，NASA首次為人類登陸系統提供直接資金，而且有這些公司協助阿提米斯計劃。」他補充說。

達尼提斯的登陸器構想。

拿到合約的3家公司對於如何讓宇航員在月球表面著陸有不同的構想。

由亞馬遜總裁貝索斯創辦的「藍源」正與洛克希德·馬丁（Lockheed Martin），諾斯羅普·格魯曼（Northrop Grumman）和德雷珀（Draper）三家公司合作創建著陸器。貝索斯的公司是合伙企業的主要承包商，被稱為「國家隊」。

其登陸步驟分為3個部分：首先是通過運輸工具能將太空人從較高的環月軌道帶到較低的軌道；之後是下降階段，會將他們從低環月軌道帶到月球表面；最後是上升階段，在任務結束時將機組人員送離月球表面。

NASA位於據位於阿拉巴馬州「馬歇爾太空飛行中心」的」人類著陸系統」主任沃森·摩根（Lisa Watson-Morgan）稱，達尼提斯（Dynetics）的登陸概念特點是「獨特的低空飛行機組模塊，使機組人員非常靠近登月表面以進行運輸和登陸。」

SpaceX'的登陸器設計
最後，SpaceX公司的登陸艦叫做「星艦」（Starship）。它將使用該公司的超級哈維（Super Heavy）火箭進行發射。登陸艦的原型已在該公司位於德州南部的博卡茲克（Boca Chica）測試場進行測試。

未來四年耗資350億美元

NASA的「月球計劃」中的其他關鍵項目也在不斷發展。

登陸月球的太空員將乘坐「獵戶座」太空船前往月球，這是一個強大的火箭，被稱為太空發射系統（SLS）。NASA還計劃在環月軌道上建造一個小型空間站，稱為Gateway，「獵戶座」可以在那裏停靠，在登月之前，可以組裝不同的著陸器。

但是，有報道稱上個月Gateway已從2024年任務的「關鍵路徑」中刪除。不過在周四（4月30日）的記者會上，布萊恩斯汀重申了該機構對Gateway的支持。Gateway不大可能在4年內被阿提米斯（Artemis-3）任務使用，但其對於該計劃的後期階段將很重要。「我們絶對需要一個Gateway，」他說。

NASA人類探索與行動任務局副局長羅韋洛（Doug Loverro）評論：「借著這些獲選的合約，我們與行業內最優秀的伙伴開始了令人興奮的合作，以實現美國的目標。我們在未來的10個月中還有很多工作要做。 」

但是，國會內部的支持將決定此計劃的命運。而這計劃預計在未來4年將耗資350億美元。

用於發射登陸器的Vulcan火箭
長期計劃

在1960年代和1970年代，NASA執行了7次發射任務，以「阿波羅計劃」登陸月球。

阿波羅13號沒有降落成功，因為氧氣艙爆炸。上一次乘載人的飛行任務是阿波羅17號。後者於1972年12月探索了月球的的金牛座-利特羅山谷（Taurus-Littrow valley ）。

這次，NASA希望建立長期計劃。

「我們這次不會只是留下旗幟和腳印，然後等到50年後在回去。」布萊登斯汀去年曾表示， 「我們將持續下去，登陸器，機器人，太空漫遊者和人會留下來。」

該機構正在按照美國總統特朗普（Donald Trump）在2017年簽署的太空政策指令採取行動。該指令指示NASA將美國太空人送到月球，然後前往「其他目的地」。

月球可以被當作試驗場，以幫助人類在火星上著陸。

SpaceX在向NASA提出的計劃包括希望在月球上進行無人駕駛測試的計劃。達尼提斯則表示，它將在執行登月任務之前進行一次演示飛行，以測試其著陸系統的關鍵能力。

美日同盟！

如果比埋台灣參加就正

自古以來月球是中國主權一部份，嚴厲譴責入侵中國領土

地球連合軍!

有機會見到聯邦同自護開機

嫦娥一早佔領左

令我諗起火星異種
班中國佬上到太空都係會過你一棟

便利店咁，總有一間係附近
外星人姐，好出奇咩

美國男優屌日本女男優

開AE社

聽講之前以色列射上去既裝左水熊蟲既登陸器CRASH左
唔知仲生唔生存到...簡直係生態污染...

Elon Musk賺夠未呀, 拎個SpaceX出黎俾我地賺下啦

日日人

月面基地

太空戰隊

係月球生仔
個仔係咩國藉？

又玩太空競賽 支那

登月送頭俾外星人

仲研究緊點樣登陸台灣

民族主義
星球大戰計劃

太空競賽？ 之前好似就係咁撚左蘇聯一次

咩書嚟

美日合作

「火星任務」作者新作，講一個叫「Artemis」月球殖民地既故事。有中譯。

得閒買本睇，thx

超過50年前都做到
但係依家又講到好難咁

50年前係集舉國之力，不計代價鬥贏ussr. 無plan 後績計劃，上到去番到黎算贏。
而家係講緊要可持續發展。

自己check下歐洲阿里安5號火箭、日本H2B火箭成功率
歐日既技術累積未必比得上俄羅斯，但仍然遠超中國

Spacex 真係cls

近地好似冇乜問題
但一去月球火星都出事

月球有資源咩

10億美元唔使上太空
香港條垃圾廢鐵